{
"questions": [
{
"id": 1,
"question": "Apa ibukota Indonesia?",
"answer": "Jakarta"
},
{
"id": 2,
"question": "Siapa presiden pertama Indonesia?",
"answer": "Ir. Soekarno"
},
{
"id": 3,
"question": "Berapa hasil dari 2 + 2?",
"answer": "4"
},
{
"id": 4,
"question": "Apa warna langit pada siang hari yang cerah?",
"answer": "Biru"
},
{
"id": 5,
"question": "Siapa penemu lampu pijar?",
"answer": "Thomas Edison"
},
{
"id": 6,
"question": "Berapa jumlah provinsi di Indonesia?",
"answer": "38"
},
{
"id": 7,
"question": "Apa nama mata uang Jepang?",
"answer": "Yen"
},
{
"id": 8,
"question": "Siapa yang menulis novel 'Laskar Pelangi'?",
"answer": "Andrea Hirata"
},
{
"id": 9,
"question": "Apa planet terbesar di tata surya?",
"answer": "Jupiter"
},
{
"id": 10,
"question": "Berapa jumlah sisi pada segitiga?",
"answer": "3"
},
{
"id": 11,
"question": "Siapa pencipta karakter Mickey Mouse?",
"answer": "Walt Disney"
},
{
"id": 12,
"question": "Apa hewan tercepat di darat?",
"answer": "Cheetah"
},
{
"id": 13,
"question": "Apa nama samudra terbesar di dunia?",
"answer": "Samudra Pasifik"
},
{
"id": 14,
"question": "Siapa yang menemukan teori gravitasi?",
"answer": "Isaac Newton"
},
{
"id": 15,
"question": "Apa simbol kimia untuk air?",
"answer": "H2O"
},
{
"id": 16,
"question": "Apa ibu kota Prancis?",
"answer": "Paris"
},
{
"id": 17,
"question": "Siapa ilmuwan yang mengembangkan teori relativitas?",
"answer": "Albert Einstein"
},
{
"id": 18,
"question": "Apa nama gunung tertinggi di dunia?",
"answer": "Gunung Everest"
},
{
"id": 19,
"question": "Berapa jumlah warna dalam pelangi?",
"answer": "7"
},
{
"id": 20,
"question": "Siapa yang menciptakan Facebook?",
"answer": "Mark Zuckerberg"
},
{
"id": 21,
"question": "Siapa penemu telepon?",
"answer": "Alexander Graham Bell"
},
{
"id": 22,
"question": "Apa nama ibu kota Amerika Serikat?",
"answer": "Washington, D.C."
},
{
"id": 23,
"question": "Berapa jumlah pemain dalam satu tim sepak bola?",
"answer": "11"
},
{
"id": 24,
"question": "Apa simbol kimia untuk emas?",
"answer": "Au"
},
{
"id": 25,
"question": "Siapa penulis novel 'Harry Potter'?",
"answer": "J.K. Rowling"
},
{
"id": 26,
"question": "Apa nama ibu kota Italia?",
"answer": "Roma"
},
{
"id": 27,
"question": "Apa hewan nasional Australia?",
"answer": "Kanguru"
},
{
"id": 28,
"question": "Berapa jumlah benua di dunia?",
"answer": "7"
},
{
"id": 29,
"question": "Siapa yang menemukan listrik?",
"answer": "Benjamin Franklin"
},
{
"id": 30,
"question": "Apa nama sungai terpanjang di dunia?",
"answer": "Sungai Nil"
},
{
"id": 31,
"question": "Apa ibu kota Rusia?",
"answer": "Moskow"
     }
   ]
}

